export const quizz = [
    {
      id: 1,
      question: 'Quelle est la principale source de pollution plastique dans les océans ?',
      propositions: [
          {1: "Bouteilles en verre"},
          {2: "Sacs en papier"},
          {3: "Microplastiques provenant de déchets plastiques"}
      ],
      answer: {3: "Microplastiques provenant de déchets plastiques"},
      description: "Les microplastiques sont de petits fragments de plastique mesurant généralement moins de 5 millimètres de diamètre. Ils peuvent être divisés en deux catégories principales : les microplastiques primaires, qui sont fabriqués à cette taille, et les microplastiques secondaires, qui résultent de la dégradation de plastiques plus grands.\nLes microplastiques ont des conséquences écologiques et sanitaires préoccupantes. Ils peuvent être ingérés par des organismes marins et terrestres, ce qui peut entraîner des problèmes de santé pour ces organismes et, éventuellement, pour les êtres humains qui consomment des produits contaminés. De plus, les microplastiques peuvent adsorber des substances chimiques toxiques, augmentant ainsi le risque de transfert de ces substances dans la chaîne alimentaire"
    },
    {
      id: 2,
      question: 'Quel gaz contribue le plus au réchauffement climatique ?',
      propositions: [
          {1: "Oxygène"},
          {2: "Azote"},
          {3: "Dioxyde de carbone (CO2)"}
      ],
      answer: {3: "Dioxyde de carbone (CO2)"},
      description: "Le gaz qui contribue le plus au réchauffement climatique est le dioxyde de carbone (CO2). Bien que plusieurs gaz à effet de serre (GES) soient responsables du réchauffement climatique, le dioxyde de carbone est souvent considéré comme le principal contributeur en raison de sa longue durée de vie dans l'atmosphère et de sa quantité émise à grande échelle par les activités humaines. \nLes principales sources de dioxyde de carbone d'origine humaine comprennent la combustion de combustibles fossiles tels que le charbon, le pétrole et le gaz naturel pour la production d'énergie, le transport, l'industrie et la déforestation. Ces activités augmentent la concentration de CO2 dans l'atmosphère, créant ainsi un effet de serre qui retient la chaleur et contribue au réchauffement de la planète."
    },
    {
      id: 3,
      question: 'Quel est le principal avantage des énergies renouvelables par rapport aux énergies fossiles ?',
      propositions: [
            {1: "Elles produisent moins d'électricité"},
            {2: "Elles sont inépuisables et plus respectueuses de l'environnement"},
            {3: "Elles sont plus chères à produire"}
      ],
      answer: {2: "Elles sont inépuisables et plus respectueuses de l'environnement"},
      description: "Le principal avantage des énergies renouvelables par rapport aux énergies fossiles réside dans leur caractère durable et respectueux de l'environnement. Elles ont plusieurs avantages comme la durabilité et renouvelabilité, la réduction des émissions de gaz à effet de serre, des bénéfices pour la qualité de l'air et de l'eau ou la création d'emplois et développement économique."
    },
    {
      id: 4,
      question: 'Quel est le principal facteur de déforestation dans le monde ?',
      propositions: [
            {1: "Exploitation minière"},
            {2: "Agriculture, notamment l'élevage"},
            {3: "Changement climatique"}
      ],
      answer: {2: "Agriculture, notamment l'élevage"},
      description: "La déforestation, le processus de conversion des forêts en terres non forestières, est un problème mondial complexe et plusieurs facteurs peuvent contribuer à ce phénomène. Cependant, l'agriculture commerciale, en particulier l'expansion des terres agricoles, est souvent considérée comme le principal moteur de la déforestation dans le monde."
    },
    {
        id: 5,
        question: "Quel est l'effet de serre le plus puissant, mais aussi le plus éphémère ?",
        propositions: [
            {1: "Dioxyde de carbone (CO2)"},
            {2: "Méthane (CH4)"},
            {3: "Protoxyde d'azote (N2O)"}
        ],
        answer: {2: "Méthane (CH4)"},
        description: "Le gaz à effet de serre le plus puissant, mais aussi le plus éphémère, est généralement considéré comme le méthane (CH4). Le CH4 a un potentiel de réchauffement global (PRG) significativement plus élevé que d'autres gaz à effet de serre courants, tels que le dioxyde de carbone (CO2), sur une échelle de temps relativement courte. Le potentiel de réchauffement global est une mesure qui compare la capacité d'un gaz à retenir la chaleur dans l'atmosphère par rapport à celle du dioxyde de carbone sur une période de temps spécifiée.L'éphémérité du CH4 dans l'atmosphère ne signifie pas qu'il n'a pas d'impact significatif, car son potentiel de réchauffement est très élevé. Cependant, son rôle global dans le changement climatique est actuellement limité par rapport à d'autres gaz à effet de serre plus répandus."
    },
    {
        id: 6,
        question: "Quelle est la principale source d'émission de dioxyde de soufre, contribuant à l'acidification des pluies ?",
        propositions: [
            {1: "Voitures "},
            {2: "Centrales électriques au charbon"},
            {3: "Éoliennes"}
        ],
        answer: {2: "Centrales électriques au charbon"},
        description: "La principale source d'émission de dioxyde de soufre (SO2), qui contribue à l'acidification des pluies, est généralement la combustion de combustibles fossiles, en particulier le charbon et le pétrole. Lorsque ces combustibles fossiles contiennent du soufre, la combustion libère du dioxyde de soufre dans l'atmosphère."
    },
    {
        id: 7,
        question: "Quel pays est le plus grand émetteur de gaz à effet de serre par habitant ?",
        propositions: [
            {1: "États-Unis"},
            {2: "Chine"},
            {3: "Qatar"}
        ],
        answer: {3: "Qatar"},
        description: "Le Qatar est généralement considéré comme le pays émetteur de gaz à effet de serre (GES) le plus important par habitant parmi les États-Unis, la Chine et le Qatar. Bien que les États-Unis et la Chine soient les deux plus grands émetteurs absolus de GES en raison de leur population et de leur économie importantes, le Qatar émet davantage de GES par habitant en raison de sa petite population et de ses activités économiques spécifiques. En 2019, le Qatar a été classé comme le pays émetteur de gaz à effet de serre par habitant le plus élevé au monde avec environ 37,1 tonnes de CO2 emmit par habitant. Les États-Unis ont qu'en à eux 16,2 tonnes de CO2 par habitant alors que la Chine est à 7,1 tonnes par habitant."
    },
    {
        id: 8,
        question: "Quel processus naturel contribue à la régulation du niveau de dioxyde de carbone dans l'atmosphère ?",
        propositions: [
            {1: "La photosynthèse des plantes"},
            {2: "L'érosion des sols"},
            {3: "Les éruptions volcaniques"}
        ],
        answer: {1: "La photosynthèse des plantes"},
        description: "Le processus naturel qui contribue de manière significative à la régulation du niveau de dioxyde de carbone (CO2) dans l'atmosphère est le cycle du carbone. Ce cycle est un ensemble complexe de processus biogéochimiques qui implique l'échange continu de carbone entre l'atmosphère, les océans, les sols, la biosphère et la lithosphère. Ce cycle commence avec la photosynthèse où les plantes, les algues et certaines bactéries absorbent le dioxyde de carbone de l'atmosphère et utilisent la lumière solaire pour convertir le CO2 et l'eau en hydrates de carbone (sucres) pour ainsi libérer de l'oxygène."
    },
    {
        id: 9,
        question: "Quelle est la principale cause de la déforestation en Amazonie ?",
        propositions: [
            {1: "Exploitation forestière légale"},
            {2: "Agriculture, notamment la culture du soja et de l'élevage bovin"},
            {3: "Incendies naturels"}
        ],
        answer: {2: "Agriculture, notamment la culture du soja et de l'élevage bovin"},
        description: "La principale cause de la déforestation en Amazonie est l'agriculture, notamment la culture du soja et l'élevage bovin. L'expansion des terres agricoles pour répondre à la demande croissante de produits agricoles, tels que le soja et la viande de bœuf, a conduit à une déforestation importante en Amazonie. Cette conversion des forêts en terres agricoles a des conséquences graves sur la biodiversité, le climat et les communautés locales. Bien que l'exploitation forestière légale et les incendies naturels puissent également contribuer à la déforestation, l'agriculture demeure la principale force motrice de la perte de forêt dans cette région."
    },
    {
        id: 10,
        question: "Quel est l'objectif principal du mouvement 'zéro déchet' ?",
        propositions: [
            {1: "Produire davantage de déchets"},
            {2: "Réduire au maximum la production de déchets"},
            {3: "Recycler tous les déchets"}
        ],
        answer: {2: "Réduire au maximum la production de déchets"},
        description: "Le mouvement 'zéro déchet' vise à minimiser la quantité de déchets produits par une personne ou une communauté en adoptant des habitudes de vie durables, en favorisant la réutilisation, le recyclage, le compostage et en évitant autant que possible les produits à usage unique. L'objectif ultime est de contribuer à la préservation de l'environnement en réduisant l'impact négatif des déchets sur les écosystèmes et en encourageant un mode de vie plus durable."
    },
    {
        id: 11,
        question: "Quel est l'impact des plastiques sur la faune marine ?",
        propositions: [
            {1: "Ils n'ont aucun impact"},
            {2: "Ils peuvent être utilisés comme habitats pour les poissons"},
            {3: "Ils peuvent être ingérés par les animaux, entraînant des problèmes de santé"}
        ],
        answer: {3: "Ils peuvent être ingérés par les animaux, entraînant des problèmes de santé"},
        description: "Les déchets plastiques, tels que les microplastiques et les morceaux de plastique plus grands, peuvent être confondus avec la nourriture par les animaux marins. L'ingestion de plastiques peut causer des dommages physiques, bloquer le système digestif, causer des infections et entraîner la mortalité des animaux. De plus, les plastiques peuvent adsorber des substances chimiques toxiques, ce qui aggrave les conséquences de leur ingestion pour la faune marine. En résumé, les plastiques ont un impact significatif et néfaste sur la santé et le bien-être des animaux marins."
    }
]